Artikel 1 - Definities
----------------------

1. **bol**: de besloten vennootschap bol.com b.v. gevestigd te (3528 BJ) Utrecht, Papendorpseweg 100. Opererend in Nederland onder BTW nummer: NL 820471616B01 en, Kamer van Koophandel Utrecht 32147382. Opererend in België onder BTW- en ondernemingsnummer: BE0824148721.
2. **Omgeving**: bol.com, m.bol.com, e.bol.com, en iedere andere door bol aangewezen applicatie.
3. **Platform**: de omgeving waarop derde partijen hun producten, vallend binnen door bol aangewezen productcategorieën, aan Gebruikers kunnen aanbieden.
4. **Gebruiker**: iedere bezoeker van de Omgeving.
5. **Gebruikersvoorwaarden**: deze gebruikersvoorwaarden zakelijke verkopen via bol, inclusief alle bijlagen en de informatie zoals opgenomen op de [Website voor Zakelijke Verkopers.](https://partnerplatform.bol.com/)
6. **Zakelijke Verkoper(s)**: iedere rechtspersoon die minstens 10 weken is ingeschreven bij de Kamer van Koophandel in Nederland of bij het handelsregister in België en over een BTW-nummer beschikt, een postadres in Nederland en/of België heeft en een betaalrekening in een SEPA land, een Verkoopaccount heeft aangemaakt, deze Gebruikersvoorwaarden heeft aanvaard en door bol als verkoper is geaccepteerd en waarvan de (indirecte) bestuurder(s), aandeelhouders en/of uiteindelijk belanghebbende niet eerder betrokken zijn geweest bij een ander Verkoopaccount dat gesloten is op grond van artikel 15 van de Gebruikersvoorwaarden, en waarvan de (indirecte) bestuurder(s), aandeelhouder(s) en/of uiteindelijk belanghebbende(n) ten minste de leeftijd van 18 jaar heeft en/of hebben bereikt.
7. **Verkoopaccount**: het door de Zakelijke Verkoper in de Omgeving aangemaakte account.
8. **Artikelen**: alle producten waarvan bol kenbaar heeft gemaakt dat deze door Zakelijke Verkopers mogen worden aangeboden in de Omgeving.
9. **Klant**: een Gebruiker van de Omgeving die overgaat tot de aanschaf van een Artikel via het Platform.
10. **Koopovereenkomst**: de overeenkomst die tot stand komt tussen de Zakelijke Verkoper en een Klant vanwege de aanschaf door de Klant van een Artikel bij de Zakelijke Verkoper via het Platform.
11. **Content**: (een deel van) de specificaties van Artikelen in de Omgeving, welke specificaties en Artikelen door bol te allen tijde kunnen worden aangepast, bestaand uit onder meer tekst, afbeeldingen en technische specificaties, die bol ten behoeve van de Zakelijke Verkopers ter beschikking stelt.
12. **Totaalprijs**: prijs inclusief BTW, verzendkosten en voor zover van toepassing verwijderingsbijdrage en alle andere voorkomende eventueel van overheidswege opgelegde bedragen die de Klant in rekening worden gebracht.
13. **bol Merken**: de bol woord- en beeldmerken, alsmede overige onderscheidingstekens.
14. **Vergoeding**: de door bol aan de Zakelijke Verkoper in rekening gebrachte commissie over de Verkoopprijs, bestaand uit een vaste en een variabele component, zoals uiteengezet op de [Website voor Zakelijke Verkopers.](https://partnerplatform.bol.com/verkopen/financien/bemiddelingsbijdrage)
15. **Verkoopprijs**: Verkoopprijs: prijs inclusief verzendkosten, inclusief een eventuele verwijderingsbijdrage en/of andere heffingen van overheidswege opgelegd, inclusief BTW en inclusief de servicebijdrage.
16. **Koopblok**: de beste verkooppositie voor een Artikel in de Omgeving zoals uitgewerkt op de [Website voor Zakelijke Verkopers](https://partnerplatform.bol.com/verkopen/tips-voor-je-winkel/het-koopblok). De Zakelijke Verkoper in het koopblok wordt als eerste verkoper getoond, indien meerdere Zakelijke Verkopers hetzelfde Artikel aanbieden. In het koopblok wordt per Artikel slechts één Zakelijke Verkoper getoond.
17. **MTP**: de maximale toegestane prijs.
18. **Feestdag(en)**: voor Zakelijke Verkopers ingeschreven bij de Kamer van Koophandel in Nederland: Nieuwjaarsdag (1 januari), tweede Paasdag (veranderlijke data), Koningsdag (27 april), Bevrijdingsdag (één keer in de vijf jaar (startdatum 5 mei 2020), Hemelvaartsdag (veranderlijke data), tweede Pinksterdag (veranderlijke data), Kerstmis (25, 26 december);
    
    voor Zakelijke Verkopers ingeschreven bij het handelsregister in België: Nieuwjaarsdag (1 januari), Tweede Paasdag (veranderlijke data), Dag van de Arbeid ( 1 mei), Hemelvaartsdag (veranderlijke data), tweede Pinksterdag (veranderlijke data), Nationale Feestdag van België (21 juli), Onze Lieve Vrouw Hemelvaart (15 augustus), Allerheiligen (1 november), Wapenstilstand (11 november), Kerstmis (25 december).

Artikel 2 - Verkoopaccount
--------------------------

1. Iedere Zakelijke Verkoper dient een Verkoopaccount aan te maken, alvorens hij Artikelen kan aanbieden en verkopen op het Platform.
2. Bol is te allen tijde gerechtigd om, om zonder opgaaf van reden, een Zakelijke Verkoper geen Verkoopaccount te verlenen en/of aanvullende eisen te stellen voor het verlenen van een Verkoopaccount.
3. Aanmelding als Zakelijke Verkoper houdt aanvaarding in van de Gebruikersvoorwaarden en van de verplichting de Gebruikersvoorwaarden en de informatie op de [Website voor Zakelijke Verkopers](https://partnerplatform.bol.com/) na te leven.
4. Om als Zakelijke Verkoper te kunnen handelen dient de Zakelijke Verkoper:
    1. al minstens 10 weken te beschikken over een inschrijving bij de Kamer van Koophandel in Nederland of het handelsregister in België;
    2. te beschikken over een geldig BTW-nummer;
    3. te beschikken over een inlog-account bij bol;
    4. een Verkoopaccount te hebben aangemaakt in de Omgeving;
    5. te bevestigen dat de Gebruikersvoorwaarden zijn aanvaard;
    6. te bevestigen dat de (indirecte) bestuurder(s), aandeelhouders danwel de uiteindelijke belanghebbende van het Verkoopaccount niet betrokken zijn geweest bij een ander Verkoopaccount dat gesloten is op grond van artikel 15;
    7. te bevestigen dat de (indirecte) bestuurder(s), aandeelhouder(s) danwel de uiteindelijke belanghebbende(n) ten minste de leeftijd van 18 jaar heeft en/of hebben bereikt;
    8. te beschikken over een betaalrekening in een SEPA land;
    9. te beschikken over een Nederlands of Belgische postadres.
5. De Zakelijke Verkoper is vanaf het aanmaken van het Verkoopaccount gerechtigd Artikelen aan te bieden op het Platform in overeenstemming met de Gebruikersvoorwaarden.
6. De Zakelijke Verkoper kan per Verkoopaccount slechts deelnemen met een (1) merk/handelsnaam. Indien de Zakelijke Verkoper onder meerdere merken/handelsnamen Artikelen wenst aan te bieden via het Platform, dan dient de Zakelijke Verkoper meerdere Verkoopaccounts aan te maken.
7. De Zakelijke Verkoper is te allen tijde volledig verantwoordelijk voor het gebruik dat van het Verkoopaccount wordt gemaakt en voor degenen die toegang verkrijgen tot het Verkoopaccount. Bol is te allen tijde bevoegd om haar moverende redenen het gebruik van het Verkoopaccount door de Zakelijke Verkoper op te schorten met inachtneming van het bepaalde in artikel 15 van de Gebruikersvoorwaarden.
8. Indien de Zakelijke Verkoper niet voldoet aan enige betalingsverplichting jegens bol, al dan niet uit hoofde van deze Gebruikersvoorwaarden, is bol gerechtigd het gebruik van het Verkoopaccount door de Zakelijke Verkoper op te schorten (conform artikel 15 van de Gebruikersvoorwaarden), totdat aan hij aan de betalingsverplichting heeft voldaan.
9. De Zakelijke Verkoper is verantwoordelijk voor de juistheid van de gegevens in zijn Verkoopaccount.

Artikel 3 - Aanbod
------------------

1. De Zakelijke Verkoper kan nieuwe en tweedehands artikelen aanbieden. De Artikelen dienen te voldoen aan de voorwaarden zoals opgenomen op de [Website voor Zakelijke Verkopers.](https://partnerplatform.bol.com/verkopen/tips-voor-je-winkel/geschikt-en-ongeschikt-aanbod)
2. Bol is als enige gerechtigd te bepalen welke productcategorieën en/of subcategorieën, op het Platform mogen worden aangeboden en/of aan het Platform kunnen worden toegevoegd, alsmede vanaf welk tijdstip zulks mogelijk wordt. Tevens is bol gerechtigd om productcategorieën en/of subcategorieën van het aanbod op het Platform te verwijderen, zonder dat de Zakelijke Verkoper enig recht geldend kan maken op bol als gevolg daarvan. Bol behoudt zich het recht voor om, onder opgave van redenen, bepaalde Artikelen uit te sluiten van de productcategorieën en/of subcategorieën.
3. De productcategorieën en/of subcategorieën die door bol zijn en/of worden opengesteld zijn opgenomen op de [Website voor Zakelijke Verkopers](https://partnerplatform.bol.com/verkopen/tips-voor-je-winkel/geschikt-en-ongeschikt-aanbod), welke Website, inclusief de productcategorieën en/of subcategorieën, door bol van tijd tot tijd eenzijdig kunnen worden gewijzigd met inachtneming van het bepaalde in artikel 21 lid 3 van de Gebruikersvoorwaarden.
4. Het staat bol vrij om, onder opgave van redenen, de Zakelijke Verkoper niet langer toe te staan bepaalde Artikelen op het Platform aan te bieden. De Zakelijke Verkoper zal het aanbod van het betreffende Artikel met onmiddellijke ingang staken en gestaakt houden op verzoek van bol. Mocht het Artikel desondanks nog worden aangeboden op het Platform, dan is bol gerechtigd zelf het aanbod van het desbetreffende Artikel te verwijderen.
5. Bol is gerechtigd om een specifiek Artikel van een Zakelijke Verkoper van het Platform te verwijderen wanneer dit Artikel aangemerkt wordt als beneden de norm, zoals aangegeven op het Verkoopaccount van een Zakelijke Verkoper. [Hier](https://partnerplatform.bol.com/nl/hulp-nodig/aanbod/assortimentsbeleid/algemenespelregels/#spelregel-3) kun je terugvinden wanneer bol van mening is dat een artikel beneden de norm presteert.
6. Ter bescherming van bol en het Platform streeft bol een positieve prijsperceptie bij haar Klanten na. Daarom stelt bol voor zover mogelijk voor ieder Artikel op haar Platform van tijd tot tijd een maximale toegestane prijs (MTP) vast. De artikelen met een prijs boven de MTP toont bol niet op het Platform. De belangrijkste parameters die bol gebruikt om de MTP te bepalen, zijn:  
    
    * Concurrerende marktprijzen; de prijs ten opzichte van de concurrentie (zowel op het platform als daarbuiten).
    * Historische platformprijzen; de prijzen die in het verleden zijn gevoerd op het Platform (zoals maximale, minimale en gemiddelde prijzen; al dan niet ten tijde van de introductie van het Artikel).
    * Adviesprijzen; bepaald door de fabrikant of in de markt gehanteerde uitgangsprijzen door distributeurs.
    * Prijzen (inclusief MTP) van vergelijkbare artikelen op en buiten het Platform (bijv. vergelijkbaar model, kleurvarianten, etc.).  
        
    
    Bol kan nieuwe parameters toevoegen om de MTP vast te stellen, al dan niet als test. Zij informeert de Zakelijke Verkoper hierover via de [Website voor Zakelijke Verkopers](https://partnerplatform.bol.com/nl/hulp-nodig/aanbod/prijsbeleid/).
7. Bol zal tweedehands Artikelen van de Zakelijke Verkoper niet op het Platform tonen indien de Verkoopprijs van het Artikel hoger is dan de Verkoopprijs van hetzelfde Artikel dat op dat moment op de Omgeving als nieuw wordt aangeboden in het Koopblok, indien van toepassing.
8. Bol is gerechtigd om het aanbod of bepaalde door de Zakelijke Verkoper vermelde informatie met betrekking tot het aanbod niet op het Platform op te nemen of van het Platform te verwijderen indien dit naar oordeel van bol niet juist of misleidend is, dan wel in strijd met deze voorwaarden wordt gedaan of naar oordeel van bol schadelijk kan zijn voor de goede naam van bol, het Platform of derden.
9. De Zakelijke Verkoper zal kosteloos retourneren aanbieden aan Klanten en nimmer retourkosten afzonderlijk in rekening brengen.

Artikel 4 - Bestelling en levering
----------------------------------

1. Een Gebruiker kan via het normale bestelproces bij bol een bestelling plaatsen voor een door de Zakelijke Verkoper aangeboden Artikel.
2. Een bestelling voor een door de Zakelijke Verkoper aangeboden Artikel zal vervolgens worden verwerkt in overeenstemming met de [Website voor Zakelijke Verkopers.](https://partnerplatform.bol.com/verkopen/bestellingen/bestelling-behandelen)
3. Indien de Zakelijk Verkoper een bestelling ontvangt via bol is de Zakelijk Verkoper niet gerechtigd om de bestelling af te wikkelen buiten de procedure zoals beschreven op de [Website voor Zakelijke Verkopers](https://partnerplatform.bol.com/verkopen/bestellingen/bestelling-behandelen) om.
4. De Zakelijke Verkoper zal bij het verzenden van de bestelling gebruik maken van een verzendzegel waarop het bij de bestelling behorende bol bestelnummer is opgenomen. Wanneer dit niet mogelijk is maakt Zakelijke Verkoper voor het verzenden van de bestelling gebruik van de pakbon die daartoe door bol digitaal aan de Zakelijke Verkoper ter beschikking wordt gesteld. De Zakelijke Verkoper zal deze pakbon uitprinten en hier geen wijzigingen in aanbrengen.
5. De Zakelijke Verkoper is voor de verpakking van de bestelling alleen bevoegd gebruik te maken van een:
    1. merkloze verzendoos;
    2. een verzenddoos met daarop de bedrijfsnaam van de Zakelijke Verkoper of de naam waaronder de Zakelijke Verkoper op het Platform actief is; of
    3. een rechtstreeks door de Zakelijke Verkoper bij bol ingekochte verzenddoos met daarop de bedrijfsnaam en beeldmerk van bol.
6. De Zakelijke Verkoper erkent dat via het Platform alleen bestellingen met een Nederlands of Belgisch bezorgadres kunnen worden geaccepteerd.
7. De Zakelijke Verkoper garandeert dat alle leveringen aan de Klant vanuit de Europese Unie worden verstuurd. De Zakelijke Verkoper erkent dat leveringen van Artikelen aan de Klant van buiten de Europese Unie niet zijn toegestaan.

  

Artikel 5 - Klantrelatie
------------------------

1. Indien een Klant van het Platform overgaat tot de aanschaf van een door de Zakelijke Partner aangeboden Artikel, komt een Koopovereenkomst tot stand tussen de Zakelijke Verkoper en de Klant. De Zakelijke Verkoper is verplicht jegens de Klant de algemene voorwaarden te hanteren die als **bijlage** **1** aan deze Gebruikersvoorwaarden zijn toegevoegd en hier een onverbrekelijk onderdeel van uit maken.
2. De Zakelijke Verkoper erkent dat bol geen partij bij deze Koopovereenkomst is en/of wordt. Klanten zullen echter de "Algemene voorwaarden kopen bij andere verkopers" moeten accepteren alvorens Klanten over kunnen gaan tot het sluiten van een Koopovereenkomst met de Zakelijke Verkoper via het Platform. Deze voorwaarden gelden tussen bol en de Klant en zien op de door bol te leveren dienst, zijnde het Platform, en de gebruikmaking daarvan door de Klant. Bol is gerechtigd de "Algemene voorwaarden kopen bij andere verkopers" van tijd tot tijd te wijzigen.
3. De Zakelijke Verkoper is voor eigen rekening en risico verantwoordelijk voor het op de juiste manier nakomen van de Koopovereenkomst. De Zakelijke Verkoper erkent dat in overeenstemming met het bepaalde in deze Gebruikersvoorwaarden en de Algemene Voorwaarden kopen bij andere verkopers, de Klant zich kan wenden tot bol. De Zakelijke Verkoper zal bol vrijwaren tegen enige claim die een Klant instelt jegens bol, als gevolg van of samenhangend met het sluiten en/of de uitvoering van de Koopovereenkomst.
4. De Zakelijke Verkoper erkent dat bol zgn. ’service levels’, zoals opgenomen in Bijlage 2 hanteert en dat bol zich het recht voorbehoudt om het Verkoopaccount te blokkeren indien de Zakelijke Verkoper niet aan deze service levels voldoet, met inachtneming van het bepaalde in artikel 15 van de Gebruikersvoorwaarden. Bol behoudt zich het recht voor de service levels te wijzigen, met inachtneming van het bepaalde in artikel 21 lid 3 van de Gebruikersvoorwaarden.
5. De Zakelijke Verkoper zal aan bol het track & trace nummer van alle door de Zakelijke Verkoper verzonden Artikelen afgeven ten behoeve van het door bol monitoren van de nakoming van de in bijlage 2 genoemde service levels door de Zakelijke Verkoper.
6. De zogenaamde ‘aftersales’, waaronder maar niet beperkt tot klantenservice, garantie en afwikkeling retourzendingen, is volledig voor rekening en risico van de Zakelijke Verkoper. De Zakelijke Verkoper garandeert dat door haar ontvangen vragen van Klanten binnen vierentwintig (24) uren worden beantwoord. Hierbij tellen zaterdag, zondag en Feestdagen niet mee.
7. Op verzoek van de Klant verstrekt de Zakelijke Verkoper de factuur behorend bij de bestelling, binnen de termijn als aangegeven in bijlage 2. De Zakelijke Verkoper kan de factuur ook op eigen initiatief verstrekken. In beide gevallen uploadt de Zakelijke Verkoper de factuur in het account van de Klant.
8. De Zakelijke Verkoper erkent en accepteert dat Klanten deelnemen aan een evaluatiesysteem (op basis waarvan de Zakelijke Verkoper een zogenaamde ‘rating’ verkrijgt) en tevens reviews over de Zakelijke Verkoper kunnen schrijven en op de Omgeving kunnen (laten) plaatsen. Bol heeft geen invloed op deze reviews en zal deze niet censureren, tenzij de Zakelijke Verkoper aantoont dat een review in strijd is met wet- of regelgeving, de openbare orde en/of de goede zeden, uitsluitend een productreview betreft of over een andere Zakelijke Verkoper gaat, (een) persoonsgegeven(s) of een URL bevat of frauduleus is. Dergelijke reviews kunnen door bol worden verwijderd zodra zij daar kennis van draagt.
9. De Zakelijke Verkoper is verplicht zijn aanbod alsmede de uitvoering van de Koopovereenkomst in overeenstemming te laten zijn met van toepassing zijnde wet- en regelgeving en de Algemene voorwaarden kopen bij andere verkopers (van bol, zoals van tijd tot tijd gewijzigd). De Zakelijke Verkoper is niet gerechtigd hiervan af te wijken, of de verkoop met een Klant buiten het Platform om te (her)sluiten.
10. Bol stuurt Klanten nadat de Koopovereenkomst tot stand is gekomen een bevestiging per email. Voor het overige verloopt het contact met de klant in overeenstemming met het bepaalde op de [Website voor Zakelijke Verkopers.](https://partnerplatform.bol.com/hulp-nodig/klantvragen/) De Zakelijke Verkoper machtigt bol hierdoor onherroepelijk om namens en voor rekening en risico van de Zakelijke Verkoper met de Klant rechtstreeks te communiceren zonder dat bol partij wordt bij de Koopovereenkomst.
11. Via de Omgeving biedt bol de Zakelijke Verkoper een vertaaltool waar Zakelijke Verkoper onverplicht en desgewenst gebruik van kan maken bij het communiceren met klanten. Ook wanneer de Zakelijke Verkoper bij de communicatie met Klanten gebruik maakt van enige via de Omgeving door bol vrijblijvend aangeboden vertaaltool is de Zakelijke Verkoper zelf verantwoordelijk voor vertalingen en de inhoud van deze communicatie. Het is de verantwoordelijkheid van de Zakelijk Verkoper om dergelijke vertalingen te controleren op juistheid en volledigheid. Bol is niet verantwoordelijk of aansprakelijk voor de vertalingen die de Zakelijke Verkoper middels de vertaaltool genereert.

Artikel 6 - Betalingen
----------------------

1. De Zakelijke Verkoper betaalt aan bol per via het Platform verkochte Artikel, tenzij de Koopovereenkomst binnen de termijn als genoemd in de algemene voorwaarden opgenomen in bijlage 1, door een Klant wordt ontbonden, een Vergoeding . De hoogte van de Vergoeding per productcategorie is opgenomen op de Website voor Zakelijke Verkopers [Website voor Zakelijke Verkopers](https://partnerplatform.bol.com/verkopen/financien/bemiddelingsbijdrage). De Zakelijke Verkoper erkent dat bol gerechtigd is twee keer per jaar de hoogte van de Vergoeding voor iedere subcategorie en/of productcategorie eenzijdig aan te passen. De Zakelijke Verkoper wordt hier zeven (7) dagen voorafgaand aan de ingang over geïnformeerd.
2. Bol zal het Platform zodanig inrichten dat Klanten aan bol betalen. Bol zal de betalingen van de Klanten incasseren. In beginsel accepteert bol alleen Klanten, die zij ook voor de aanschaf van haar eigen Artikelen accepteert en behoudt bol zich te allen tijde het recht voor Klanten niet te accepteren. De Zakelijke Verkoper verleent hierdoor aan bol het onherroepelijk recht om in naam van bol en met uitsluiting van de Zakelijke Verkoper de incassorechten uit te oefenen die voortvloeien uit de Koopovereenkomsten.
3. De Zakelijke Verkoper is niet gerechtigd om rechtstreeks door de Klant aan hem gedane betalingen te accepteren. De Zakelijke Verkoper zal in dat geval het ontvangen bedrag aan de Klant restitueren en de Klanten er op wijzen dat betaling uitsluitend aan bol kan plaatsvinden. De Zakelijke Verkoper accepteert hierdoor dat een betaling door een Klant aan bol de Klant bevrijdt van zijn verplichting tot betaling aan de Zakelijke Verkoper.
4. De Totaalprijs van ieder Artikel dat door Zakelijke Verkoper wordt aangeboden op het Platform, dient gelijk te zijn aan de Totaalprijs waarvoor Zakelijke Verkoper het desbetreffende Artikel op haar eigen website aanbiedt. Deze voorwaarde wordt aan de Zakelijke Verkoper opgelegd om te voorkomen dat enkel wordt ‘meegelift’ met het potentiële bereik van het Platform met als doel te proberen de verkoop (tegen een lagere Totaalprijs) op de eigen website te sluiten, zodat bol de kwaliteit, innovatie en voortbestaan van het Platform in stand kan houden.
5. Indien een Koopovereenkomst binnen de termijn als genoemd in de algemene voorwaarden opgenomen in bijlage 1 wordt ontbonden, dan zal bol de betaling rechtstreeks aan de Klant retourneren, binnen de termijn zoals gesteld in deze algemene voorwaarden. In het geval de Zakelijke Verkoper de betaling van deze Koopovereenkomst al van bol heeft ontvangen dan is bol gerechtigd dit bedrag op Zakelijke Verkoper te verhalen. Wordt een Koopovereenkomst na de termijn als genoemd in de algemene voorwaarden opgenomen in bijlage 1 ontbonden, dan dient de Klant zich rechtstreeks tot de Zakelijke Verkoper te wenden teneinde een betaling geretourneerd te krijgen. Bol is hierin geen partij en is niet betrokken bij het al dan niet restitueren van het door de Klant betaalde bedrag en/of omruilen van het desbetreffende Artikel. Bol is niet gehouden enig bedrag, aan de Zakelijke Verkoper te vergoeden vanwege een Koopovereenkomst die na deze termijn wordt ontbonden en bol is gerechtigd de commissie te behouden.

Artikel 7 - Diensten bol
------------------------

1. De Zakelijke Verkoper kan in aanmerking komen voor de betaling van een bepaald bedrag door bol onder de garantieregeling ter tegemoetkoming in de schade van de Zakelijke Verkoper in geval de Klant zijn betalingsverplichting niet nakomt. Het is uitsluitend ter beoordeling van bol of een Zakelijke Verkoper ter zake van een bepaalde bestelling in aanmerking komt voor de garantieregeling en wat het maximum garantiebedrag is waarop de Zakelijke Verkoper in dat geval aanspraak zal kunnen maken. Indien de Zakelijke Verkoper niet in aanmerking komt voor de garantieregeling accepteert de Zakelijke Verkoper het betalingsrisico ter zake van het bedrag dat niet door de eventuele garantieregeling wordt gedekt en is bol jegens de Zakelijke Verkoper nimmer aansprakelijk voor betaling daarvan.
2. De door bol ontvangen betalingen worden door bol, na aftrek van de Vergoeding zoals bepaald in artikel 6.1 van deze Gebruikersvoorwaarden en eventuele verrekening(en) conform artikel 7.3 van deze Gebruikersvoorwaarden, op het door de Zakelijke Verkoper opgegeven rekeningnummer gestort. Uitbetaling geschiedt door bol in beginsel eenmaal per kalendermaand. Bol maakt voor deze betalingen een factuur op. Indien een bestelling 2 bezorgdagen na het verstrijken van de verwachte leverdatum, waarbij rekening gehouden wordt met eventuele vertragingen in het bezorgproces mits deze gecommuniceerd zijn door de vervoerder middel een traceercode, niet is ontvangen door de Klant, kan de bestelling door bol als niet geleverd aangemerkt worden. Indien bol hiertoe aanleiding ziet kan bol aanvullend onderzoek verrichten naar vervoerder of de Klant. Indien de bestelling door bol als niet geleverd aangemerkt wordt rust op de Klant geen betalingsverplichting en zal er geen uitbetaling aan de Zakelijke Verkoper plaatsvinden. Indien de Zakelijke Verkoper reeds is uitbetaald mag bol het uitbetaalde bedrag conform artikel 7.3 van deze Gebruikersvoorwaarden verrekenen met toekomstige vorderingen van bol op Zakelijke Verkoper. Bol is gerechtigd om de uitbetaling aan de Zakelijke Verkoper uit te stellen indien dit naar oordeel van bol noodzakelijk is om haar Platform, Klanten, derden of goede naam te beschermen, dan wel indien een vermoeden bestaat dat de Zakelijke Verkoper in strijd met deze voorwaarden handelt, waaronder begrepen, maar niet beperkt tot, de situatie waarbij er aanwijzingen zijn dat bestelde en betaalde Artikelen niet aan Klanten geleverd zullen worden door schaarste dan wel frauduleus handelen.
3. Alle conform deze Gebruikersvoorwaarden van Zakelijke Verkoper te ontvangen bedragen zijn onmiddellijk opeisbaar. Bol is gerechtigd om alle conform deze Gebruikersvoorwaarden van Zakelijke Verkoper te ontvangen bedragen, of te ontvangen bedragen uit hoofde van enige andere overeenkomst gesloten met de Zakelijke Verkoper zoals de Gebruikersvoorwaarden Logistiek via bol, te verrekenen met de eerst volgende uitbetaling van de door bol ontvangen betalingen als genoemd in artikel 6.2. Bol kan er ook voor kiezen om voor deze bedragen een factuur te sturen die de Zakelijke Verkoper binnen de op de factuur vermelde termijn moet voldoen. Wanneer bol besluit niet te verrekenen kan zij de betaling als genoemd in artikel 6.2 opschorten, zolang de Zakelijke Verkoper op grond van deze Gebruikersvoorwaarden dan wel uit hoofde van enige andere overeenkomst gesloten met bol, bedragen aan bol verschuldigd is.
4. Zakelijke Verkopers kunnen in de Omgeving pakketzegels aanschaffen van bpost N.V. en Koninklijke PostNL B.V.. Met aankoop van pakketzegels maken de Zakelijke Verkopers gebruik van de vervoersdiensten van de betreffende vervoerders voor het verzenden van Artikelen aan Klanten.
5. Ook kunnen Zakelijke Verkopers in de Omgeving retourzegels aanschaffen van bpost N.V. en koninklijke PostNL B.V.. Na aanschaf van retourzegels halen de betreffende vervoerders Artikelen op van Klanten die deze Artikelen kosteloos aan de Zakelijk Verkoper retourneren. De vervoerders vervoeren de Artikelen naar een door de Zakelijk Verkoper opgegeven locatie.
6. Wanneer de Zakelijke Verkoper pakketzegels en/of retourzegels aanschaft geldt het volgende:

1. bol brengt aan de Zakelijke Verkoper gereduceerde tarieven in rekening zoals vermeld op de Website voor Zakelijke Verkopers (https://partnerplatform.bol.com).
2. bol betaalt de vergoeding voor de pakket-/retourzegels vervolgens aan de vervoerders.
3. de Zakelijke Verkoper sluit rechtstreeks een vervoersovereenkomst met respectievelijk bpost N.V. danwel Koninklijke PostNL B.V. (afhankelijk van de door de Zakelijke Verkoper gekozen vervoerder(s)) voor het verzenden of retourneren van Artikelen.
4. de hieronder genoemde voorwaarden, afhankelijk van de gekozen vervoerder(s), zijn van toepassing op de vervoersovereenkomst tussen de Zakelijk Verkoper en de betreffende vervoerder:

* bpost N.V.: de Algemene Voorwaarden Pakketten – Indirecte Kanalen van toepassing ([hier](https://partnerplatform.bol.com/diensten/pakketzegels-via-bol-com/) in te zien en te printen).
* Koninklijke PostNL B.V.: Algemene voorwaarden zoals opgenomen ([hier](https://www.postnl.nl/algemene-voorwaarden/zakelijk/) en in te zien en te printen).  
    

8. De werkwijze en de overige voorwaarden voor pakketzegels en retourzegels zijn omschreven op de Website voor Zakelijke Verkopers (https://partnerplatform.bol.com). De Zakelijke Verkoper houdt zich aan deze werkwijze en voorwaarden.
9. De Zakelijke Verkoper erkent dat bol geen partij is bij de door de Zakelijk Verkoper met de vervoerder gesloten overeenkomst voor pakketzegels en/of retourzegels. Bol is niet verantwoordelijk noch aansprakelijk voor de uitvoering van de vervoersdiensten.
10. Als een Artikel kwijtraakt in het verzendproces of in het retourproces, dan kan bol ervoor kiezen om uit coulance een deel van de verkoopwaarde van het Artikel aan de Zakelijke Verkoper te vergoeden. Bol is hiertoe niet verplicht. De Zakelijk Verkoper kan aan de betaling van een vergoeding geen rechten ontlenen voor de toekomst.

Artikel 8 - E-mail communicatie tussen de Zakelijke Verkoper en de Klant
------------------------------------------------------------------------

1. Bol heeft ten behoeve van de communicatie tussen de Zakelijke Verkoper en de Klant (waaronder de after sales verplichtingen zoals genoemd in artikel 5.6 van deze Gebruikersvoorwaarden) een e-mail-applicatie gebouwd, die het zowel voor de Zakelijke Verkoper als voor de Klant mogelijk maakt om via e-mail met elkaar in contact te treden via hun respectievelijke accounts. Dit laat het recht van de Klant om telefonisch met de Zakelijke Verkoper contact op te nemen onverlet.
2. Bol kan, indien zij daar gegronde redenen voor heeft, het contact via de e-mailapplicatie (tijdelijk) blokkeren, bijvoorbeeld bij (vermoedens van) fraude door de Zakelijke Verkoper.
3. Alle communicatie die via deze e-mail-applicatie verloopt wordt door bol op haar servers opgeslagen en kan door bol worden ingezien en gebruikt om:
    * de Zakelijke Verkoper en/of de Klant in geval van vragen en/of problemen te ondersteunen;
    * te beoordelen of de Zakelijke Verkoper aan het gestelde in bijlage 2 (SLA) en artikel 11.2 van deze Gebruikersvoorwaarden voldoet; en
    * procesverbeteringen te analyseren.
4. De Zakelijke Verkoper stemt hierbij expliciet in en geeft bol toestemming om de communicatie die via deze e-mail-applicatie plaatsvindt op te slaan, in te zien en te gebruiken overeenkomstig het bepaalde in lid 2 van dit artikel.
5. De communicatie die via deze e-mail-applicatie plaatsvindt zal door bol maximaal twee jaar worden bewaard.

Artikel 9 - Gebruik Content
---------------------------

1. Indien de Zakelijke Verkoper Artikelen aanbiedt via het Platform die in het productaanbod, de zgn. catalogus, van bol zijn opgenomen, dan wordt bij het aanbod van het desbetreffende Artikel van de Zakelijke Verkoper op het Platform, voor zover bol daarover beschikt, door bol een afbeelding tezamen met bijbehorende informatie getoond.
2. De Zakelijke Verkoper verkrijgt slechts het niet-exclusieve niet-overdraagbare recht de Content te gebruiken conform deze Gebruikersvoorwaarden en uitsluitend ten behoeve van de verkoop via het Platform. De Zakelijke Verkoper zal daarbij telkens alle mogelijke van tijd tot tijd gegeven aanwijzingen van bol direct opvolgen. De Zakelijke Verkoper zal dit gebruik nimmer op een misleidende dan wel voor bol enigszins schadelijke wijze (laten) uitoefenen. Indien de Zakelijke Verkoper wijzigingen aanbrengt in bestaande Content dienen deze wijzigingen te voldoen aan de door bol in dit artikel gestelde content eisen, welke eisen van tijd tot tijd door bol kunnen worden gewijzigd, waarbij artikel 21 lid 3 van de Gebruikersvoorwaarden in acht wordt genomen.
3. Indien de Zakelijke Verkoper Artikelen wil aanbieden op het Platform, waarover bol geen informatie beschikbaar heeft, dan dient de Zakelijke Verkoper bol van de vereiste (product)informatie te voorzien. Deze (product)informatie dient te voldoen aan de door bol in dit artikel gestelde content eisen, welke eisen van tijd tot tijd door bol kunnen worden gewijzigd, waarbij artikel 21 lid 3 van de Gebruikersvoorwaarden in acht wordt genomen.
4. De Zakelijke Verkoper garandeert dat:
    1. de Artikelomschrijvingen geen verwijzingen naar kortingen, garantieregelingen, "verkoopkreten" of andere producten bevatten;
    2. de Artikelomschrijvingen geen URL’s bevatten naar eigen of andere websites;
    3. de afbeeldingen, geen kortingslabels, watermerken, bedrijfsnamen en/of bedrijfslogo’s bevatten;
    4. de verstrekte (product) informatie geen inbreuk maakt op de rechten van derden waaronder begrepen, maar niet beperkt tot, intellectuele eigendomsrechten (bijv. merkrechten en auteursrechten);
    5. de verstrekte (product) informatie niet aanzet, bijdraagt, aanmoedigt of instructies geeft voor het plegen van terroristische misdrijven of deelneming aan de activiteiten van een terroristische groepering bevordert;
    6. de door hem aangeleverde (product) informatie in de Nederlandse taal is gesteld.
5. De Zakelijke Verkoper verleent hierbij aan bol een niet- exclusieve, overdraagbare licentie om de van Zakelijke Verkoper verkregen (product) informatie onbeperkt, wereldwijd en voor altijd te gebruiken, te verveelvoudigen en openbaar te maken, in alle media, nu bekend of nog te ontwikkelen in de toekomst. De Zakelijke Verkoper garandeert dat zij bevoegd is deze licentie (eventueel reeds nu voor alsdan) te verstrekken.
6. Bol is te allen tijde gerechtigd aangeleverde (product)informatie te verwijderen, te wijzigen of aan te passen.
7. Bol is niet verplicht gebruik te maken van door Zakelijke Verkoper aangeleverde (product) informatie of deze (product) informatie te tonen op het Platform.
8. De Zakelijke Verkoper dient de (product) informatie aan bol aan te leveren volgens de voorwaarden zoals opgenomen op de [Website voor Zakelijke Verkopers.](https://partnerplatform.bol.com/verkopen/aanbieden/productinformatie-toevoegen)
9. De Zakelijke Verkoper vrijwaart bol volledig voor alle schade en/of kosten van wat voor aard dan ook die voortvloeien uit de niet-nakoming van één of meerdere verplichtingen van dit artikel 9.

Artikel 10 - Data
-----------------

1. Door het openen van een Verkoopaccount en het accepteren van de Gebruikersvoorwaarden (zie art. 2.2.), krijgt bol toegang tot de ingevulde bedrijfsgegevens van de Zakelijke Verkoper. Bol heeft daarbij inzicht in de offer data, inclusief product data. Hierin staan de EAN-code, de productcategorie, de verkoopprijs, het aantal stuks op voorraad en de productinformatie beschreven. Als de Zakelijke Verkoper Artikelen verkocht heeft, krijgt bol ook inzicht in de order data (zoals omzet inclusief- en exclusief BTW, afzet, naam, adres en woonplaats (hierna: "NAW gegevens"), performance data (zoals Track and Trace code, retouren en annuleringen) en klantcase data (zoals klantnummer en categorie klantvraag). Bol heeft tevens inzicht in de gegevens van alle Zakelijke Verkopers op het Platform. Deze informatie wordt gebruikt om de grootte van het Platform in beeld te brengen.
2. De Zakelijke Verkoper heeft inzicht in zijn eigen data die door hem is gegenereerd, waaronder offer data, product data, order data, performance data en klantzaken data. Bol heeft toegang tot alle door Zakelijke Verkopers verstrekte data (zie lid 1). De Zakelijke Verkopers hebben alleen toegang tot data die door hen zelf is verstrekt of door verkoop van hun Artikelen is gegenereerd. Zij hebben geen toegang tot data van andere Zakelijke Verkopers, omwille van privacy, bedrijfsvertrouwelijke en mededingingsrechtelijke redenen.
3. Enkele gegevens die door bol op het Platform worden gegenereerd, worden aan derden verstrekt om hen de mogelijkheid te geven de online verkoopmarkt in kaart te brengen. Het betreft niet naar individuele Zakelijke Verkopers te herleiden informatie over (gedeeltes van) de online verkoopmarkt. De data die met derden wordt gedeeld, zijn beperkt tot omzet- en afzetcijfers over een geselecteerde periode. Bol verstrekt deze informatie op basis van een wettelijke verplichting of vanuit commerciële overwegingen. Daarnaast kan bol, indien wettelijk verplicht, (persoons)gegevens over Zakelijke Verkopers waaronder omzet- en afzetcijfers en KVK-nummers verstrekken aan een overheidsinstantie. Dit betreft naar individuele Zakelijke Verkopers te herleiden informatie.

Artikel 11 - Privacy
--------------------

1. Bol verstrekt aan de Zakelijke Verkoper enkel en alleen de persoonsgegevens van de Klanten (hierna: “Klantgegevens") voor zover deze Klantgegevens noodzakelijk zijn voor de Zakelijke Verkoper om uitvoering te geven aan de Koopovereenkomst, waaronder begrepen de zgn. after sales-verplichtingen, of wanneer de Klant hiervoor zijn toestemming heeft gegeven. Het betreft in ieder geval de NAW gegevens en het telefoonnummer indien er een bezorgafspraak gemaakt moet worden.
2. De Zakelijke Verkoper garandeert dat zij de Klanten enkel en alleen zal benaderen in verband met het uitvoeren van de Koopovereenkomst en de verplichtingen voortvloeiend uit de Koopovereenkomst en zij Klantgegevens nimmer commercieel zal exploiteren of gebruiken. De Zakelijke Verkoper zal de Klantgegevens enkel en alleen gebruiken en (laten) opnemen in een van haar gegevensbestanden ter uitvoering van haar verplichtingen als hiervoor genoemd en om te voldoen aan haar boekhoudverplichting. Ook na beëindiging van het Verkoopaccount is de Zakelijke Verkoper niet gerechtigd Klantgegevens commercieel te exploiteren of gebruiken. Bij overtreding van het bepaalde in dit artikel is de Zakelijke Verkoper aansprakelijk voor alle door bol geleden schade.
3. De Zakelijke Verkoper zal alle Klantgegevens behandelen in overeenstemming met alle toepasselijke wet- en regelgeving (waaronder maar niet beperkt tot de Algemene Verordening Gegevensbescherming).
4. Bol staat niet in voor de juistheid van de (door Klanten aangeleverde) (persoons)gegevens.

Artikel 12 - Rangschikking
--------------------------

1. Op het Platform worden Artikelen gepresenteerd volgens verschillende rangschikkingsmechanismen, te weten via i) de lijstpagina, ii) de zoekpagina, iii) de productpagina en iv) de aanbevelingen.
2. De in lid 1 genoemde rangschikkingsmechanismen maken elk gebruik van verschillende parameters, welke hieronder zullen worden toegelicht:
    *  i) De lijstpagina is de pagina die wordt getoond na gebruik van het keuzemenu op het Platform. Welke Artikelen er op een lijstpagina verschijnen, wordt bepaald door de categorie waar de Artikelen in geplaatst zijn. De lijstpagina is een weerspiegeling van de Artikelen in de betreffende categorie. De volgorde van de Artikelen op een lijstpagina wordt bepaald door een algoritme dat de populariteitsscore bepaalt. Dit algoritme maakt gebruik van klantinteractiedata, waarbij de afgelopen dagen belangrijk zijn. Het gaat om onder andere:
        1. het aantal verkopen van een Artikel;
        2. het aantal clicks op een Artikel.Het is voor de Zakelijke Verkoper mogelijk om door te adverteren hoger op de lijstpagina te komen.
    *  ii) De zoekpagina is de pagina die wordt getoond na het gebruik van de zoekbalk op het Platform. Welke Artikelen er op een zoekpagina verschijnen, wordt bepaald door een combinatie van een de populariteitsscore (zie onder i) hierboven) en een zogenaamde ‘relevantiescore’. De relevantiescore wordt bepaald op basis van de informatie die over de Artikelen bekend is, onder andere de titel en de specificaties daarvan. Een Artikel kan op deze manier in meer of minder mate ‘matchen’, hetgeen een relevantiescore oplevert. Zakelijke Verkopers kunnen door te adverteren hoger op de zoekpagina komen te staan.
    *  iii) Indien meerdere Zakelijke Verkopers hetzelfde Artikel op het Platform aanbieden, probeert bol de Klant van dienst te zijn door één Zakelijke Verkoper aan te bevelen. Die Zakelijke Verkoper heeft op basis van het zogenaamde ‘koopblokalgoritme’ op dat moment het beste aanbod voor de Klant en verkrijgt daarmee het Koopblok. De belangrijkste parameters die worden gebruikt om het aanbod van een Zakelijke Verkoper te waarderen, zijn:
        1. bestelbaarheid van het Artikel;
        2. kwaliteit van het Artikel (bijv nieuw, tweedehands, geretourneerd, etc.);
        3. prijs van het Artikel incl. verzendkosten en BTW;
        4. leveringscondities, bestaande uit:
            * levertijd van het Artikel;
            * termijn waarbinnen levering van Artikel geschiedt (bijv. voor 23.00 uur besteld, morgen in huis);
            * extra leveropties, zoals bijvoorbeeld avond- en weekendlevering, same day delivery, pick-up-points).
        5. prestatiescore van de Zakelijke Verkoper die is gebaseerd op:
            * leverbetrouwbaarheid;
            * annuleringen van orders door Zakelijk Verkoper;
            * beoordelingen van Klanten;
            * volgbaarheid van leveringen o.b.v. track & trace.
    *  iv) Op verschillende pagina’s toont bol aanbevelingen waarvan bol verwacht dat deze relevant zijn in relatie tot het Artikel dat de Klant bekijkt, zoals bijvoorbeeld “Anderen bekeken ook”. De volgorde van de aanbevolen Artikelen wordt bepaald door een algoritme dat de populariteitsscore bepaalt. Dit algoritme maakt gebruik van klantinteractiedata, waarbij recentere data belangrijker is dan oude(re) data. Daarnaast gebruikt bol productinformatie vanuit de catalogus, zoals genoemd in artikel 9.1 van de Gebruikersvoorwaarden. De gebruikte informatie voor klantinteractiedata en productinformatie bevat onder andere:
        1. waar Klanten die het Artikel bekeken ook op hebben geklikt;
        2. welke Artikelen die Klanten uiteindelijk kochten;
        3. de vergelijkbaarheid (van o.a. titel, beschrijving, merk, categorie, prijs etc.) van het Artikel met de mogelijke aan te bevelen Artikelen.

Artikel 13 - Garanties en verplichtingen
----------------------------------------

1. De Zakelijke Verkoper verklaart en garandeert dat zij gerechtigd is deze Gebruikersvoorwaarden alsmede de [Website voor Zakelijke Verkopers](https://partnerplatform.bol.com/) te aanvaarden, na te leven en de rechten te verlenen die zij hierbij verleent.
2. De Zakelijke Verkoper garandeert dat:
    *  uitsluitend Artikelen worden aangeboden die bij de Zakelijke Verkoper op voorraad liggen;
    *  achtennegentig procent (98%) van de Artikelen te allen tijde worden geleverd binnen de door de Zakelijke Verkoper op het Platform vermelde levertijd, tenzij de Zakelijke Verkoper met de Klant een andere levertijd is overeengekomen;
    *  alleen Artikelen zullen worden aangeboden in de productcategorieën die door bol zijn opengesteld;
    *  de door haar aangeboden Artikelen haar eigendom zijn, de Artikelen en het aanbod niet misleidend of anderszins in strijd is met toepasselijke wet- of regelgeving, dat zij bevoegd is om deze Artikelen ten verkoop aan te bieden op het Platform en te vervreemden en dat de aangeboden Artikelen steeds de oorspronkelijke Artikelen zijn en het geen namaakartikelen betreft;
    *  het aanbod op het Platform zal voldoen aan de Nederlandse en Belgische wet- en regelgeving;
    *  de Artikelen naar behoren functioneren en geen gebrek vertonen;
    *  de door haar aangeboden Artikelen en de door haar verstrekte (product) informatie geen inbreuk maakt op enige rechten(zoals, maar niet beperkt tot, rechten van intellectuele eigendom);
    *  het handelen van de Zakelijke Verkoper en/of Artikelen van de Zakelijke Verkoper de reputatie en/of het imago van bol of de Omgeving niet zullen schaden;
    *  door haar gehandeld wordt in overeenstemming met de Algemene Voorwaarden kopen bij andere verkopers, alsmede alle toepasselijke wet- en regelgeving;
    *  de verstrekte (product) informatie niet aanzet, bijdraagt, aanmoedigt of instructies geeft voor het plegen van terroristische misdrijven of deelneming aan de activiteiten van een terroristische groepering bevordert;
    *  alle door Zakelijke Verkoper (o.a. in het Verkoopaccount) opgegeven informatie juist en volledig is;
    *  zij te allen tijde in overeenstemming handelt met de richtlijnen en instructies van bol ter zake van de installatie en het gebruik van het Platform.
3. De Zakelijke Verkoper zal bol vrijwaren tegen alle schade van claims tegen bol als gevolg van het niet voldoen aan de garanties van dit artikel.
4. Het is de Zakelijke Verkoper niet toegestaan reclame-uitingen mee te zenden bij de levering van Artikelen aan de Klanten, dan wel anderszins commerciële uitingen bij de Klanten te bezorgen.

Artikel 14 - Intellectuele eigendomsrechten
-------------------------------------------

1. Bol verkrijgt het niet-exclusieve niet-overdraagbare recht het beeld- en woordmerk van de Zakelijke Verkoper te gebruiken zolang de Zakelijke Verkoper Artikelen aanbiedt op het Platform alsmede in communicatie- en reclame-uitingen in alle media ten behoeve van (het aanbod van) het Platform.
2. De Zakelijke Verkoper erkent dat alle (intellectuele eigendom) rechten betreffende de Omgeving, de vormgeving, de Content en alle bol Merken en logo's eigendom zijn en blijven van bol en op geen enkele wijze door de Zakelijke Verkoper zonder de voorafgaande schriftelijke toestemming van bol mogen worden gebruikt. De Zakelijke Verkoper zal altijd de intellectuele eigendomsrechten en alle overige rechten van exclusieve aard van bol en derden volledig respecteren.
3. De Zakelijke Verkoper zal in geen enkel geval in eigen naam, een merk- of domeinnaamregistratie bevattende het element "bol", "bol.com", "bol.com Plaza" en/of "bol Plaza" of een daarop lijkend element of logo deponeren en/of registreren. Voor ieder gebruik van bol ‘s Merken en/of logo’s door de Zakelijke Verkoper dient voorafgaand schriftelijk goedkeuring te worden verkregen van bol.

Artikel 15 – Beperking, schorsing en beëindiging Zakelijk Verkopersschap
------------------------------------------------------------------------

1. Een Verkoopaccount kan door bol te allen tijde, onder opgaaf van reden, worden geblokkeerd, geschorst of beëindigd. Dit zal bijvoorbeeld het geval zijn als bol vermoedt dat in strijd wordt gehandeld met één of meer van de toepasselijke voorwaarden, er sprake is van fraude, de Zakelijke Verkoper facturen van bol onbetaald laat, er sprake is van verspreiding van illegale inhoud (zoals bedoeld in artikel 3 sub h Verordening (EU) 2022/2065) (waaronder inbreuk op intellectuele eigendomsrechten van bol of derden), de Zakelijke Verkoper regelmatig melding maakt bij bol van illegale inhoud, of klachten indient via het interne klachtenafhandelingssysteem die kennelijk ongegrond zijn, het gebruik van het Verkoopaccount de goede werking van de Omgeving van bol verstoort of naar oordeel van bol schadelijk kan zijn voor de goede naam van bol of derden. Dit is bijvoorbeeld het geval indien een bestuurder van het Verkoopaccount betrokken is geweest bij een ander Verkoopaccount dat is gesloten wegens het overtreden van deze Gebruikersvoorwaarden. Bol kan een Verkoopaccount eveneens beëindigen wanneer de Zakelijke Verkoper failliet wordt verklaard, wanneer het faillissement van de Zakelijke Verkoper is aangevraagd, wanneer aan de Zakelijke Verkoper surséance van betaling is verleend of wanneer voor de Zakelijke Verkoper surséance van betaling is aangevraagd.
2. In het geval bol overgaat tot beëindiging van een Verkoopaccount, neemt bol een opzegtermijn van 30 dagen in acht, met uitzondering van de situaties als beschreven in lid 4 van dit artikel.
3. Een schorsing van een Verkoopaccount, conform lid 1 van dit artikel bij bijvoorbeeld een redelijk vermoeden van verspreiding van illegale inhoud (zoals bedoeld in artikel 3 sub h Verordening (EU) 2022/2065), is bedoeld om te beoordelen of beleidspuntenaftrek op basis van lid 4 van dit artikel of beëindiging van het Verkoopaccount op basis van lid 1 of lid 4 van dit artikel, gerechtvaardigd is. De duur van de schorsing is afhankelijk van de relevante feiten en omstandigheden.
4. Bol is gerechtigd om het Verkoopaccount met onmiddellijke ingang te beëindigen in het geval i) dwingend nationaal recht anders bepaalt, ii) bol op grond nationale wetgevingsbepalingen een recht van beëindiging om een dwingende reden uitoefent en iii) de Zakelijke Verkoper zich herhaaldelijk niet houdt aan de [servicenormen](https://partnerplatform.bol.com/help/prestatie/servicenormen) of aan de Gebruikersvoorwaarden. Het overtreden van de Gebruikersvoorwaarden kan leiden tot [beleidsovertredingen en puntenaftrek](https://partnerplatform.bol.com/help/prestatie/beleidspunten), waarbij een puntentotaal van nul sluiting van het Verkoopaccount betekent.
5. De beleidsovertredingen zijn ingedeeld in een aantal hoofdcategorieën, die op de [Website voor Zakelijke Verkopers](https://partnerplatform.bol.com/nl/hulp-nodig/prestaties/beleidspunten/) staan omschreven. Bij de verschillende beleidsovertredingen en de daaraan gekoppelde hoeveelheid puntenaftrek wordt er rekening gehouden met relevante feiten en omstandigheden. Voorbeelden hiervan zijn de ernst van de overtreding en de impact van de beleidsovertreding op Klanten, andere Zakelijke Verkopers, bol of derden. De [Website voor Zakelijke Verkopers](https://partnerplatform.bol.com/nl/hulp-nodig/prestaties/beleidspunten/) geeft voorbeelden van concrete feiten en omstandigheden waar rekening mee wordt gehouden per hoofdcategorie beleidsovertredingen.
6. Bol is tevens te allen tijde gerechtigd om de functionaliteiten voor het Zakelijke Verkopersschap niet langer ter beschikking te stellen.
7. De Zakelijke Verkoper kan het Verkoopaccount op ieder gewenst moment laten sluiten door 30 dagen voor de gewenste beëindigingsdatum een e-mail te sturen aan de afdeling Partnerservice van bol (e-mailadres: zakelijkverkopen@bol.com).

Artikel 17 - Gedifferentieerde behandeling
------------------------------------------

1. Bol streeft ernaar om zo veel mogelijk functionaliteiten van het Platform beschikbaar te stellen of bruikbaar te maken voor zowel bol als voor alle Zakelijke Verkopers.
2. Op dit moment bestaat er een gedifferentieerde behandeling van bol enerzijds en de Zakelijke Verkopers anderzijds op de volgende gebieden:
    *  Productaanbod: Zakelijke Verkopers kunnen geen digitale Artikelen (Ebooks, luisterboeken) of abonnementen aanbieden. De reden hiervoor is dat bol alleen digitale Artikelen aanbiedt via een ecosysteem dat niet voor derden toegankelijk is en om inbreuken op intellectuele eigendomsrechten te voorkomen. Zakelijke Verkopers kunnen geen geretourneerde Artikelen die niet als nieuw kunnen worden verkocht aanbieden vanwege kwaliteitsproblemen.
    *  Versturen en bezorgen: Klanten van Zakelijke Verkopers kunnen (nog) geen gebruik maken van bol afhaalpunten bij Delhaize en van rechtstreeks versturen naar een afhaalpunt van PostNL of Bpost. Ook zijn sommige bezorgopties nog niet beschikbaar (morgen bezorgd op Feestdagen, vandaag bezorgd, 2-uurslevering, zondaglevering, avondlevering). Deze opties zijn wel beschikbaar als de Zakelijke Verkoper gebruik maakt van Logistiek via bol. De reden hiervoor is enerzijds dat veel Zakelijke Verkopers deze mogelijkheden zelf nog niet kunnen aanbieden en anderzijds dat het ontwikkelen van deze mogelijkheden op het Platform meer vraagt dan de beschikbare IT-capaciteit toelaat.
    *  Prijzen, aanbiedingen en kortingen: Zakelijke Verkopers bepalen in alle gevallen zelf hun verkoopprijs op het Platform en hebben de mogelijkheid om kortingen te geven en aanbiedingen te doen. Voor de uitlichting hiervan op het Platform (in bv. retailcampagnes en promoties) gelden (nog) technische beperkingen.
    *  Assortiment indelen, uitlichten en promoten. Hieronder wordt onder andere verstaan: het maken en cureren van productlijsten, doen van aanbevelingen voor upsell en cross-sell, het aanpassen van schapindelingen of verfijningen. Hiervoor ontbreekt op dit moment de tooling voor Zakelijke Verkopers, omdat het ontwikkelen van deze mogelijkheden op het Platform meer vraagt dan de beschikbare IT-capaciteit toelaat. Het is de Zakelijke Verkoper niet toegestaan om i) folders of samples met een bestelling mee te sturen of ii) om Klantgegevens commercieel te exploiteren of te gebruiken om te voorkomen dat Zakelijke Verkopers enkel “meeliften” op het bereik van het Platform en potentiële Klanten naar de eigen website te leiden.

Artikel 18 – Aansprakelijkheid
------------------------------

1. De Zakelijke Verkoper is volledig verantwoordelijk en aansprakelijk voor het gebruik van het Verkoopaccount.
2. De Zakelijke Verkoper vrijwaart bol volledig voor alle schade en/of kosten van wat voor aard dan ook die voortvloeien uit de niet-nakoming van één of meerdere verplichtingen uit deze Gebruikersvoorwaarden.
3. De Zakelijke Verkoper verplicht zich bij zijn activiteiten onder deze overeenkomst al de van toepassing zijnde privacywet- en -regelgeving, zoals de Algemene Verordening Gegevensbescherming, volledig na te leven en vrijwaart bol voor alle schade en/of kosten van wat vooraard dienaangaande.
4. Tenzij er sprake is van opzet en/of grove schuld van bol, is bol op geen enkele wijze aansprakelijk voor schade en/of kosten van wat voor aard dan ook van de –Zakelijke Verkoper in verband met het gebruik van het Platform, het Verkoopaccount, de Content en/of de Artikelen, zoals – maar niet beperkt tot - schade en kosten ten gevolge van het niet behoorlijk functioneren van het Platform, technische storingen, onjuiste Contentinformatie etc.
5. Ingeval de uitsluiting van aansprakelijkheid als bedoeld in artikel 18 lid 4 van de Gebruikersvoorwaarden door een daartoe bevoegde rechter geheel of gedeeltelijk nietig wordt verklaard, of wordt vernietigd, komen partijen hierbij reeds nu overeen dat bol in dat geval alleen aansprakelijk zal zijn voor de directe aantoonbaar geleden/ gemaakte schade/kosten (met uitsluiting van gevolg/indirecte schade/ kosten) en deze aansprakelijkheid voor deze directe schade/kosten in totaal nooit meer zal bedragen dan € 500,-- (zegge: vijfhonderd euro) per jaar.

Artikel 19 – Intern klachtenafhandelingssysteem
-----------------------------------------------

1. Indien de Zakelijke Verkoper niet tevreden is met de manier waarop bol haar diensten uitvoert, kan de Zakelijke Verkoper kosteloos een klacht indienen bij bol door een e-mail te verzenden aan het emailadres partnerklachten@bol.com.
2. Binnen een redelijke termijn na ontvangst van de klacht, zoals bedoeld in lid 1, zal een daartoe aangewezen medewerker van bol telefonisch of schriftelijk contact met de Zakelijke Verkoper opnemen om de klacht te bespreken en een oplossing (proberen) te bewerkstelligen. Bol streeft ernaar dit binnen dertig werkdagen te doen.
3. De Zakelijke Verkoper is te allen tijde gerechtigd om zijn klacht te wijzigen of in te trekken. Indien de Zakelijke Verkoper zijn klacht wijzigt, zal bol na ontvangst van die wijziging binnen een redelijke termijn zoals bedoeld in lid 2 contact opnemen met de Zakelijke Verkoper.
4. Bol deelt haar besluit naar aanleiding van de klacht schriftelijk mede aan de Zakelijke Verkoper. Het besluit bevat een motivatie van het besluit en wijst de Zakelijke Verkoper op diens verdere (verhaals)mogelijkheden.
5. In het geval dat de Zakelijke Verkoper en de medewerker van bol de klacht niet hebben kunnen oplossen, kan de Zakelijke Verkoper de klacht kosteloos aan de klachtencommissie van bol (hierna: “de Klachtencommissie”) voorleggen. De Zakelijke Verkoper krijgt deze mogelijkheid nadat hij en de medewerker van bol de klacht niet hebben kunnen oplossen. De Zakelijke Verkoper kan aan die medewerker van bol kenbaar maken dat hij zijn klacht wenst voor te leggen aan de Klachtencommissie.
6. De Klachtencommissie zal binnen een redelijke termijn na ontvangst van de klacht schriftelijk uitspraak doen. Bol streeft ernaar dit binnen dertig werkdagen te doen, tenzij er nader onderzoek noodzakelijk is. Indien dit onderzoek er toe leidt dat de termijn verlengt wordt, dan zal de Klachtencommissie de Zakelijke Verkoper daar over informeren.
7. Indien de Zakelijke Verkoper het niet eens is met de uitspraak van de Klachtencommissie, kan de hij zich tot één van de externe en onafhankelijke bemiddelaars wenden (zoals bepaald art. 20 van de Gebruikersvoorwaarden).
8. Bol zal jaarlijks uiterlijk op 1 maart een overzicht van i) het totaal ingediende klachten, ii) de voornaamste soorten klachten en iii) de tijd die het gemiddeld nodig was voor verwerking van klachten over het afgelopen jaar op het partnerplatform publiceren.
9. Indien de Zakelijke Verkoper vragen heeft over het proces van de klachtenafhandeling, kan de Zakelijke Verkoper zich wenden tot partnerklachten@bol.com.

Artikel 20 – Bemiddeling/mediation
----------------------------------

1. Iedere Zakelijke Verkoper kan een geschil voorleggen aan één van de in de lid 2 genoemde externe en onafhankelijke bemiddelaars, mits de Zakelijke Verkoper de procedure van artikel 19 van deze Gebruikersvoorwaarden heeft doorlopen.
2. Bol stelt de volgende twee bemiddelaars aan die zijn te benaderen via de website: www.e-pom.eu:
    1. Bart Neervoort (NL);
    2. Willem Meuwissen (BE);
    3. Of een andere door hen of door e-pom voor te stellen andere mediator/bemiddelaar.
3. De procedure en kosten van de bemiddeling/mediation staan beschreven op de website: www.e-pom.eu. Een uitleg over bemiddeling/mediation staat [hier](https://partnerplatform.bol.com/verborgen/mediation-bemiddeling-bij-geschillen-tussen-bol-com-en-zakelijke-verkopers). De kosten zullen in beginsel evenredig door bol en de Zakelijke Verkoper worden gedeeld.

Artikel 21 – Diversen
---------------------

1. De Zakelijke Verkoper zal zich nimmer voordoen als een agent of vertegenwoordiger van bol en zal in het bijzonder geen toezeggingen doen of verplichtingen aangaan voor of namens bol. De Zakelijke Verkoper vrijwaart bol volledig voor alle schade en/of kosten van wat voor aard dan ook die voortvloeien uit de niet-nakoming van dit artikel.
2. De Zakelijke Verkoper is niet gerechtigd om (een deel van) zijn/haar Zakelijke Verkopersschap over te dragen aan een derde, tenzij bol hier voorafgaand haar schriftelijke toestemming voor heeft gegeven.
3. Bol is te allen tijde gerechtigd om deze Gebruikersvoorwaarden, de service levels (bijlage 2) en de [Website voor Zakelijke Verkopers](https://partnerplatform.bol.com/) te veranderen. Bol informeert Zakelijke Verkopers 15 dagen, of zoveel langer als bol redelijk acht voor de Zakelijke Verkoper om technische en commercieel aanpassingen door te voeren, voorafgaand aan de inwerkingtreding van de gewijzigde Gebruikersvoorwaarden. Gedurende deze termijn kan de Zakelijke Verkoper zijn Verkoopaccount als gevolg van de (voorgestelde) wijzigingen beëindigen, door een email te sturen aan zakelijkverkopen@bol.com. De wijzigingen worden niet eerder van kracht dan na het verstrijken van bovengenoemde termijn. De gewijzigde Gebruikersvoorwaarden zullen op de Omgeving worden gepubliceerd. Indien een Zakelijke Verkoper na kennisgeving van de gewijzigde Gebruikersvoorwaarden gebruik blijft maken van zijn Verkoopaccount, aanvaardt hij daarmee de toepasselijkheid van de gewijzigde Gebruikersvoorwaarden en/of de [Website voor Zakelijke Verkopers](https://partnerplatform.bol.com/) en daarmee vervalt zijn opzegmogelijkheid. Het is daarom raadzaam om de Gebruikersvoorwaarden en de [Website voor Zakelijke Verkopers](https://partnerplatform.bol.com/) te raadplegen alvorens gebruik wordt gemaakt van het Verkoopaccount.
4. De opzeggingsstermijn van minimaal 15 dagen (zie lid 3) geldt niet als bol de Gebruikersvoorwaarden wijzigt i) op basis van een wettelijke verplichting of ii) om een onvoorzien dreigend gevaar te ondervangen in verband met bescherming tegen fraude, malware, spam, privacy inbreuken en misbruik van persoonsgegevens of in risico’s in verband met cyberbeveiliging. De gewijzigde Gebruikersvoorwaarden zijn dan onmiddellijk na kennisgeving en publicatie van kracht.
5. Indien enige bepaling van deze Gebruikersvoorwaarden in strijd mocht zijn met toepasselijk recht, zal deze bepaling zodanig worden gewijzigd dat zij in overeenstemming met het toepasselijk recht zal zijn, zoveel als mogelijk met inachtneming van de strekking van de desbetreffende bepaling.
6. De Zakelijke Verkoper stemt er mee in dat bol haar van tijd tot tijd per e-mail informeert op het bij bol bekende emailadres over het gebruik en de mogelijkheden van het Platform en/of Verkoopaccount, zoals maar niet beperkt tot de werking en (eventuele nieuwe) (toepassings)mogelijkheden van het Platform en/of het Verkoopaccount (zgn. servicemails).
7. Bol kan op eigen initiatief vrijwillige onderzoeken uitvoeren naar of andere maatregelen nemen die gericht zijn op het opsporen en identificeren van illegale inhoud (zoals bedoeld in artikel 3 sub h Verordening (EU) 2022/2065) of terroristische inhoud (zoals bedoeld in artikel 2 lid 7 Verordening (EU) 2021/784) of overtreding van de Gebruikersvoorwaarden. Op basis van een dergelijk onderzoek kan bol de illegale of terroristische inhoud aanpassen, verwijderen, ontoegankelijk maken of een waarschuwing plaatsen. Ook kan bol naar aanleiding van een melding door een derde overgaan tot het aanpassen, verwijderen of het ontoegankelijk maken van bepaalde inhoud of hierbij een waarschuwing plaatsen. In de hiervoor genoemde situaties maakt bol gebruik van zowel geautomatiseerde systemen als van menselijke moderators.

  

Artikel 22 – Toepasselijk recht en bevoegde rechter
---------------------------------------------------

1. De Zakelijke Verkopersvoorwaarden en het Zakelijke Verkopersschap worden uitsluitend beheerst door Nederlands recht en geschillen zullen worden voorgelegd aan de bevoegde Nederlandse rechter te Utrecht.